\begin{question}[section=1,subtitle={Timer Beispiel},difficulty=,mode=exm,type=thr,tags={}]
Gegeben ist ein VHDL Design mit 3 konkurrierenden Prozessen. Das Eingangssignal "trigger" wechselt nach \SI{5}{\nano\second} seinen logischen Wert von '0' auf '1'.\\
Vervollst\"andigen Sie in der gegebenen Tabelle die Werte der angegebenen Tabelle (Nicht ben\"otigte Spalten streichen Sie durch).\\
\linebreak
\tabcolsep=0.11cm
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|} 
		\hline
		Signalname   & 0ns & +d & +2d & 2ns & +d & +2d & 4ns & +d & +2d & 5ns & +d & +2d & 6ns & +d & +2d & 8ns & +d & +2d  \\ 
		\hline
		currentTime  &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &      \\ 
		\hline
		alarmTime    &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &      \\ 
		\hline
		alarmFlag    &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &      \\ 
		\hline
		trigger      &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &      \\ 
		\hline
		triggerTime  &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &      \\ 
		\hline
		alarmFirst   &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &      \\ 
		\hline
		triggerFirst &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &     &     &    &      \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}
libray IEEE;\\
use IEEE.std\_logic\_1164.all\\
\\
entinity Timer is\\
  port (trigger : in std\_logic)\\
end Timer;\\
\\
architecture behaviour of Timer is\\
  constant alarmTime: integer := 2;\\
  signal currentTime: integer := 0;\\
  signal triggerTime: integer := -1;\\
  signal alarmFlag: std\_logic;\\
  signal alarmFirst: std\_logic;\\
  signal triggerFirst: std\_logic;\\
begin\\
  currentTime <= 1 after 2ns, 2 after 4ns, 3 after 6ns, 4 after 8ns;\\
  \\
  setAlarm: process(currentTime)\\
  begin\\
    if(currentTime = alarmTime) then\\
      alarmFlag <= '1';\\
    end if;\\
  end process SetAlarm;\\
  \\
  checkTrigger: process(trigger)\\
    variable lock: std\_logic := '0';\\
  begin\\
    if(rising\_edge(trigger) and lock = '0') then\\
      triggerTime <= currentTime;\\
      lock := '1';\\
    end if;\\
  end process checkTrigger;\\
  \\
  evaluate: process (triggerTime, alarmFlag)\\
  begin\\
    if(triggerTime /= -1 and alarmFlag = '1') then\\
      if(triggerTime <= alarmTime) then\\
        triggerFirst <= '1';\\
        alarmFirst <= '0';\\
      else\\
        triggerFirst <= '0';\\
        alarmFirst <= '1';\\
      end if;\\
    else\\
      triggerFirst <= '0';\\
      alarmFirst <= '0';\\
    end if;\\
  end process evaluate;\\
end behavior;\\
\end{question}
\begin{solution}
\tabcolsep=0.11cm
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
		\hline
		Signalname   & 0ns & +d & +2d & 2ns & +d & +2d & 4ns & +d & +2d & 5ns & +d & +2d & 6ns & +d & +2d & 8ns & +d & +2d  \\ 
		\hline
		currentTime  & 0   & 0  &     & 1   & 1  &     & 2   & 2  & 2   & 2   & 2  & 2   & 3   & 3  &     & 4   & 4  &      \\ 
		\hline
		alarmTime    & 2   & 2  &     & 2   & 2  &     & 2   & 2  & 2   & 2   & 2  & 2   & 2   & 2  &     & 2   & 2  &      \\ 
		\hline
		alarmFlag    & U   & U  &     & U   & U  &     & U   & 1  & 1   & 1   & 1  & 1   & 1   & 1  &     & 1   & 1  &      \\ 
		\hline
		trigger      & 0   & 0  &     & 0   & 0  &     & 0   & 0  & 0   & 1   & 1  & 1   & 1   & 1  &     & 1   & 1  &      \\ 
		\hline
		triggerTime  & -1  & -1 &     & -1  & -1 &     & -1  & -1 & -1  & -1  & 2  & 2   & 2   & 2  &     & 2   & 2  &      \\ 
		\hline
		alarmFirst   & U   & 0  &     & 0   & 0  &     & 0   & 0  & 0   & 0   & 0  & 1   & 1   & 1  &     & 1   & 1  &      \\ 
		\hline
		triggerFirst & U   & 0  &     & 0   & 0  &     & 0   & 0  & 0   & 0   & 0  & 0   & 0   & 0  &     & 0   & 0  &      \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}
\end{solution} 
